港府促公營機構表態護特首尊嚴

港府促公營機構表態護特首尊嚴

李家超及張建宗昨出席立會會議，泛民議員上前抗議。許頌明攝

【本報訊】特區政府因強推送中惡法引發管治危機，更疑似出現停擺，政務司長張建宗昨嘗試解畫，透露公務員可在家中以手機、電腦等工作，政府運作無停頓。與此同時，政府內部開始為龜縮八日的林鄭救亡，政府新聞處被揭發向部份公營機構發內部電郵，要求就近日修例爭議表態支持政府，且強調目前維護行政長官尊嚴至關重要。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

張建宗：部門運作無停頓

截至昨日，林鄭已八天沒公開露面，政務司司長張建宗昨在立法會主動談及近日政府部門運作受影響情況，指公務員一直緊守崗位，包括在家中透過手機及電腦工作，強調政府運作沒有停頓，只是出入政總較困難，但對市民影響不大。他又表示，政府內曾舉行集思會，重申未來三年工作將聚焦民生及經濟發展，亦要重建互信，加強跟年輕人溝通，希望盡量化解大家分歧。

不過，民望成歷任特首最低的林鄭月娥，管治危機明顯未解除，政府內亦出現救亡行動。政府新聞處副處長斐博歷（Brett Free）前日去信多個公營機構及醫院，回應近日政府被抗議行動針對情況，要求公營機構就近日修例爭議支持政府。電郵又以多個取態主觀的點題描述事件，包括法治不能妥協、支持特首、支持警察、重振香港等，並明言「維護行政長官作為特區首長的尊嚴（safeguard the dignity of the Chief Executive as the head of the HKSAR）」是目前至為重要的工作。事有湊巧，東華三院昨午突然發聲明再回應修例爭議，指行政長官及官員已就事件多次道歉，並停止了相關立法工作，認為他們的致歉已表示特區政府將會繼續全心全意服務市民。

■記者陳珏明

上一則
上一則
先訂立後審議 無修改即生效

下一則
下一則
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
先訂立後審議 無修改即生效
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

吓 ？